\chapter{Hausapotheke eines Mathematikers}
	\section{Abrundungsfunktion}
	Die Abrundungsfunktion liefert immer den kleineren nächsten Wert zur Zahl.
	$$\lfloor x \rfloor = \max \{k \in \mathbb{Z} \mid k \leq x\}$$
	
	\textbf{Achtung: Klammern nach OBEN offen!}
	
		\paragraph{Beispiele}
		\begin{list}{}{}
		\item $\lfloor 2{,}8 \rfloor = 2$
		\item $\lfloor -2{,}8 \rfloor = -3$
		\item $\lfloor -2{,}2 \rfloor = -3$
		\item $\lfloor 2 \rfloor = 2$
		\end{list}
		
	\section{Aufrundungsfunktion}
	Die Aufrundungsfunktion liefert immer den größeren nächsten Wert zur Zahl.
	$$\lceil x \rceil = \min \{k \in \mathbb{Z} \mid k \ge x\}$$
	
	\textbf{Achtung: Klammern nach UNTEN offen!}
	
		\paragraph{Beispiele}
		\begin{list}{}{}
		\item $\lceil 2{,}8 \rceil = 3$
		\item $\lceil 2{,}3 \rceil = 3$
		\item $\lceil -2{,}8 \rceil = -2$
		\item $\lceil 2 \rceil = 2$
		\end{list}
		
	\section{Gradient}
	$\mathbb{R^n} \rightarrow \mathbb{R}: f$
	$$f_{(x, y)} = 
		\begin{pmatrix}
			f_x' \\
			f_y'
		\end{pmatrix}
	$$
	
	\section{Hessematrix}
	$$H_f(x) := 
		\begin{pmatrix}
			x_1x_1 & x_1x_2 & \cdots & x_1x_n \\[0.5em]
			x_2x_1 & x_2x_2 & \cdots & x_2x_n \\[0.5em]
			\vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
			x_nx_1 & x_nx_2 & \cdots & x_nx_n
		\end{pmatrix}
	$$
	
	\textbf{Erklärung}
	$$\frac{\partial^2 f}{\partial x_1\partial x_2}(x) = f'_{x_2x_1}(x)$$
	Heißt zuerst nach $x_2$ dann nach $x_1$ ableiten.
	